反璞歸真?功能手機去年銷量增長勝過智能手機 (00:49)

【東網專訊】據《財富》網站報道，在快速增長10年之後，全球智能手機的銷量增長速度去年開始放慢，與此同時，一款令人驚訝的低成本功能手機郤捲土重來。

功能手機通常售價為100美元或更低。現在的功能手機不再是所謂的傻瓜手機——僅僅可以打電話和發短信——因為它們內置了有限的幾款應用，可以連接Facebook和谷歌的YouTube等流行服務。但它們沒有配備觸摸屏、高端攝像頭等硬件，也缺乏蘋果、三星和小米等智能手機所擁有的龐大應用生態系統。

國際知名市場調研公司Counterpoint Research數據顯示，去年全球智能手機銷量為近16億部，僅同比增長2%，而功能手機出貨量達4.5億部，同比增長5%。這是智能手機歷史上最慢的銷量增長速度，也是多年來功能手機市場首次出現增長。

Counterpoint Research的分析師Neil Shah解釋稱，功能手機的幾項關鍵突破導致了其出人意料的繁榮。首先，最新款的功能手機機型最終得以連接信號幾乎無所不在的4G網絡，而不是連接過時的2G網絡，這種網絡正迅速被運營商淘汰。

另一項關鍵因素是，印度超級快速增長的無線運營商Reliance Jio推出了一款便宜但功能強大的功能手機。現在，其它功能手機的頂級製造商還包括阿爾卡特、諾基亞品牌許可方HMD Global和中國製造商深圳傳音控股(Transsion Holdings)，後者的手機品牌名稱為iTel、Tecno和Infinix。

據分析人士稱，HMD最近宣布，該公司去年售出了7000萬部諾基亞品牌手機，其中大部分是功能手機或傻瓜手機，如諾基亞3310手機。今年，該公司重新推出了諾基亞8110手機。這款手機因其彎曲的外形和明亮的黃色而被稱為香蕉手機，因1999年的電影《22世紀殺人網絡》而出名。

重新推出的諾基亞8110手機具備4G功能，本月將以約97美元的價格發售。該手機配備2.4英寸的顯示屏，還內置Facebook和谷歌地圖等應用。

許多功能手機運行的是開源操作系統KaiOS，該系統是基於Mozilla公司的firefox移動操作系統軟件的殘骸而創建的。KaiOS上的應用比智能手機應用更原始，遵循HTML5編碼標準，這也是大多數網站的底層代碼。

Counterpoint Research稱，去年第四季度，Reliance Jio在印度的推出了一款搭載KaiOS系統的功能手機，迅速成為該國最暢銷的手機品牌。

印度呀

以前我有部nokia 305(?)內建咗facebook、twitter，如果有whatsapp，google map，相信唔少人都夠用

一部傳統手提電話有幾樣主要嘅足夠，唔使靠功能多，超長續航同埋平價先係取勝之道

窮撚冇錢買

特工會用feature phone